乜撚嘢叫做文筆好?

喺HKEAA見到

第一，唔講我以為我睇緊中國高考文章，殘體字多到嘔。明明考緊香港考試，點解可以容忍咁撚多殘體。
第二，文筆冗贅，乜嘢叫「在這個傍晚於百忙之中好不容易得到閒暇的我」，呢句濫將主謂結構轉為偏正結構。
淨係睇咗第一段已經唔想睇落去，好難係一篇好文章。
憑咩攞5?仲要做示例?

好撚矯情做作

殘體字真係好難睇

中學撚會教句子結構

OVER左囉

「我行返舊地」
用咗二百幾字...

咁中文係學乜架?

係...但喺考試係真係會寫快咗

造作就係支那人支那文嘅精粹

「在這個傍晚於百忙之中好不容易得到閒暇的我」

作者陳詠謙

中文最忌

文筆好真係好抽象

通常第一時間都係諗起正體字
呢啲00後成個腦都係殘體字

人地攞5呀 應該讀緊大學啦

咁點考試?

講真
佢最多 我現時自己肯做飯
但佢都未會 在這個傍晚於百忙之中好不容易得到閒暇的我現時自己肯做飯

咁佢哋都唔想 但喺香港考試咁寫真係...

篇文幾長？入正題都用咗兩大段。

咁又唔同 佢要填啱音 但呢篇係作文...

大學讀中文，頭幾樣就係提學生唔好矯情囉
有時寧願睇古詩
一百幾十字，但個意思同感情可以無限咁大

但樓主post呢啲文幾百個字都講唔到啲咩

我以前考作文冇用殘體都寫到千六千七字 係人嘅問題啫

5頁到 一頁400字

如果佢入咗中大中文系 我真係心諗

係咪大陸考生咋

近幾年啲範例真係睇到想嘔

我都係 無興趣學 寫殘體

有人會背先死...

齋睇呢篇應該唔係貪快先寫，睇下佢啲字算幾端正似係慢慢咁寫出嚟，而且你甚至見唔到任何一隻正體字（當然啲繁簡一樣既唔計），好明顯條友係由細到大都係寫殘體

Des完全係唔鼓勵人花心思落內容到

認真香港人日日都接觸正體字
條友作篇文可以全部殘體 有幾大機會係香港人

過份雕飾，言之無物

佢最後一句，「月光一片皎潔，正如光明我心」
少柒

教畜評語
內容
立意深刻， 能具體描繪所選景物今昔的面貌。取材切當， 能凸顯立意。取材與立
意之間有緊密的聯繫。
文首交代自己重遊的舊地是城中村，先總寫城中村的特點。繼而分別描寫了水管
群、鐵門、街口三個場景。描寫水管群一段， 先概括描寫環境帶潮濕之氣， 繼而
進一步描述水管群的縱橫斑駁，再由朦朧的水氣勾起回憶，緬懷童年與好友在水
管群遊玩的歡樂時光。描寫鐵門一段，着力寫其殘舊孤寂，回想昔日這扇門人來
人往， 自己更是每天都通過它回家， 可是而今門已老， 因而感慨萬千。描寫街口
一段，配合暮色，寫街道的落索，再聯想到昔日在此地與童年玩伴離別時依依不
捨的場景， 因而心生酸楚， 感歎聚散無常， 如今已尋不着故人了。以上三段描寫
具體細緻， 今昔景貌的連繫合理而緊密， 抒情自然而真摯。文末數段總寫今景，
寫城中村繁華不再，殘破不堪，無法抵抗重建的命運，因而產生既無奈又懷念之
感。最後體會到重遊舊地的意義及對人生的啟發，在於重拾回憶，成為往後前進
的動力， 因而釋懷。全文連綴今昔， 觸景生情， 由情入理， 立意明確而深刻。

明明條試題用正體 條友都要轉做殘體

兩段二百幾字得4個句號
中學咁教學生用標點符號架咩？
一句幾十字冗長得嚟冇過分浮誇
而家嘅審批水準垃鳩圾
咪出呢d範文禍延後代啦屌你老豆
5乜春丫

好似呢篇咁，雖然殘體都唔少，但都叫繁簡夾雜，字體隨意，應該就係貪快先寫殘體

唔俾佢肥英文入唔到U要retake？
小蝗英文最鳩垃圾

DSE作文唔係考文筆

其實田小學到初中中文課程都係以抒情文為主,仲要係近代個隻.結果搞到啲學生唔識精確形容事物之餘仲"為賦新詞強說愁",強加大量無謂兼虛假既感情當做形容詞.

係 讀緊中學個陣啲老師話可以寫簡體 我諗左好耐香港大好人好姐幾時會無啦啦寫簡體 仲要理應你係寫繁體/正體大既即係你要先諗到個繁再轉簡 我唔明快左幾多 反而覺得啲人純粹係連寫多幾筆都懶

所以當年我考DSE果陣堅持中文通識所有分卷都用正體字，最多寫潦啲寫精簡啲。

利申最後中文通識overall都5左，根本寫殘體字考試唔係慳時間嘅藉口 ，最on9係啲人明明本身唔熟殘體但走去學寫殘體，曬時間不在講 ，有啲人學到兩頭唔到岸，到真係考果陣又唔熟啲殘體點寫，反而搞到寫得比平時慢。

其實唔洗咁針對個作者 個考試得一個半鐘要人即時諗故仔又要作一千五字 最後marker 10分鐘求其改完一篇
結果學生咪要殘體壓縮少量時間 背一堆罐頭句成語去填補字數同比marker對篇文有好嘅第一印象 考生做對自己有利嘅選擇都係人之常情 應該要屌個制度

考評局接受殘體+拎篇垃圾話有level 5 真係可笑

最好既中文係言簡意賅
寫到句子咁冗長做乜

都真，大部份中學生讀中文都係為左夠分入U，無可奈何咁讀嘅垃圾科，個教育制度先係真正嘅始作俑者

兩段都未入題

marker可能都係大陸人

其實好多都係日校教中文啲呀sir miss黎

由佢哋去決定學生未來 正